\documentclass[tikz,border=7pt]{standalone}
\usepackage{tkz-euclide}
\def\R{2}
\newlength{\dx}\setlength{\dx}{57mm}
\newlength{\dy}\setlength{\dy}{-7cm}

\begin{document}
% Ce document illustre les relations entre les mesures d'angles et celles des arcs éclairés.
\begin{tikzpicture}
  % angle intérieur central
  \begin{scope}
    \tkzInit[ymin=-2,ymax=2,xmin=-2.5,xmax=2.5]
    \tkzClip
    \tkzDefPoint(0,0){O}
    \tkzDefPoint(0:\R){A}
    \tkzDefPoint(0:0){B}
    \tkzDefPoint(140:5){K}
    \tkzInterLC(B,K)(O,A) \tkzGetPoints{D}{C}
    \tkzDefPoint(-140:5){E}
    \tkzInterLC(B,E)(O,A) \tkzGetPoints{F}{G}
    \tkzDrawCircle(O,A)
    \begin{scope}
      \tkzDrawArc[ultra thick,color=red](O,D)(F)
      \tkzDrawArc[ultra thick,color=red](O,C)(G)
    \end{scope}
    \tkzMarkAngle[size=1](C,B,G)
    \tkzMarkAngle[size=.35](D,B,F)
    \tkzLabelAngle[pos=\R+.3](D,O,F){$\alpha$}
    \tkzLabelAngle[pos=\R+.3](C,O,G){$\alpha$}
    \tkzLabelAngle[pos=.7](C,B,G){$\alpha$}
    \tkzDrawSegment[add = .1 and .3](D,C)
    \tkzDrawSegment[add = .1 and .1](F,G)
    \tkzDrawPoints[fill=white](B,C,D,F,G)
  \end{scope}
  % angle intérieur général
  \begin{scope}[shift={(\dx,0)}]
    \tkzInit[ymin=-2,ymax=2,xmin=-2.5,xmax=2.5]
    \tkzClip
    \tkzDefPoint(0,0){O}
    \tkzDefPoint(0:\R){A}
    \tkzDefPoint(30:1){B}
    \tkzDefPoint(140:5){K}
    \tkzInterLC(B,K)(O,A) \tkzGetPoints{C}{D}
    \tkzDefPoint(-150:5){E}
    \tkzInterLC(B,E)(O,A) \tkzGetPoints{F}{G}
    \tkzDrawCircle(O,A)
    \begin{scope}
      \tkzDrawArc[ultra thick,color=green](O,D)(F)
      \tkzDrawArc[ultra thick,color=red](O,C)(G)
    \end{scope}
    \tkzMarkAngle[size=1.7](C,B,G)
    \tkzMarkAngle[size=.35](D,B,F)
    \tkzLabelAngle[pos=\R+.3](D,O,F){$\beta$}
    \tkzLabelAngle[pos=\R+.3](C,O,G){$\alpha$}
    \tkzLabelAngle[pos=1](C,B,G){$\frac{\alpha+\beta}{2}$}
    \tkzDrawSegment[add = .1 and .3](D,C)
    \tkzDrawSegment[add = .1 and .1](F,G)
    \tkzDrawPoints[fill=white](B,C,D,F,G)
  \end{scope}
  % angle périférique (intérieur et extérieur)
  \begin{scope}[shift={(2\dx,0)}]
    \tkzInit[ymin=-2,ymax=2,xmin=-2.5,xmax=2.5]
    \tkzClip
    \tkzDefPoint(0,0){O}
    \tkzDefPoint(0:\R){A}
    \tkzDefPoint(30:2){B}
    \tkzDefPoint(140:5){K}
    \tkzInterLC(B,K)(O,A) \tkzGetPoints{C}{D}
    \tkzDefPoint(-150:5){E}
    \tkzInterLC(B,E)(O,A) \tkzGetPoints{F}{G}
    \tkzDrawCircle(O,A)
    \begin{scope}
      \tkzDrawArc[ultra thick,color=red](O,C)(G)
    \end{scope}
    \tkzMarkAngle[size=1.4,mark=none](C,B,G)
    \tkzLabelAngle[pos=\R+.3](C,O,G){$\alpha$}
    \tkzLabelAngle[pos=1](C,B,G){$\frac{\alpha}{2}$}
    \tkzDrawSegment[add = .1 and .3](D,C)
    \tkzDrawSegment[add = .1 and .1](F,G)
    \tkzDrawPoints[fill=white](B,C,D,F,G)
  \end{scope}
  % angle extérieur
  \begin{scope}[shift={(0,\dy)},rotate=35,overlay]
    \tkzInit[ymin=-2,ymax=2.5,xmin=-2.5,xmax=5.5]
    \tkzClip
    \tkzDefPoint(0,0){O}
    \tkzDefPoint(0:\R){A}
    \tkzDefPoint(0:4.9){B}
    \tkzDefPoint(140:5){K}
    \tkzInterLC(B,K)(O,A) \tkzGetPoints{C}{D}
    \tkzDefPoint(-150:5){E}
    \tkzInterLC(B,E)(O,A) \tkzGetPoints{F}{G}
    \tkzDrawCircle(O,A)
    \begin{scope}
      \tkzDrawArc[ultra thick,color=green](O,F)(D)
      \tkzDrawArc[ultra thick,color=red](O,C)(G)
    \end{scope}
    \tkzMarkAngle[size=1.7,mark=none](C,B,F)
    \tkzLabelAngle[pos=\R-.3](F,O,D){$\beta$}
    \tkzLabelAngle[pos=\R-.3](C,O,G){$\alpha$}
    \tkzLabelAngle[pos=-1.1](F,B,C){$\frac{\alpha-\beta}{2}$}
    \tkzDrawSegment[add = .1 and .3](B,C)
    \tkzDrawSegment[add = .1 and .1](B,G)
    \tkzDrawPoints[fill=white](B,C,D,F,G)
  \end{scope}
  % angle extérieur tangent
  \begin{scope}[shift={(\dx,\dy)},rotate=35]
    \tkzInit[ymin=-2,ymax=2.5,xmin=-2.5,xmax=5.5]
    \tkzClip
    \tkzDefPoint(0,0){O}
    \tkzDefPoint(0:\R){A}
    \tkzDefPoint(0:4.9){B}
    \tkzDefTangent[from=B](O,A) \tkzGetPoints{C}{D}
    \tkzDefPoint(-150:5){E}
    \tkzInterLC(B,E)(O,A) \tkzGetPoints{F}{G}
    \tkzDrawCircle(O,A)
    \begin{scope}
      \tkzDrawArc[ultra thick,color=green](O,F)(C)
      \tkzDrawArc[ultra thick,color=red](O,C)(G)
    \end{scope}
    \tkzMarkAngle[size=1.7,mark=none](C,B,F)
    \tkzLabelAngle[pos=\R-.3](F,O,C){$\beta$}
    \tkzLabelAngle[pos=\R-.3](C,O,G){$\alpha$}
    \tkzLabelAngle[pos=-1.1](F,B,C){$\frac{\alpha-\beta}{2}$}
    \tkzDrawSegment[add = .1 and .3](B,C)
    \tkzDrawSegment[add = .1 and .1](B,G)
    \tkzDrawPoints[fill=white](B,C,F,G)
  \end{scope}
  % angle extérieur tangent x2
  \begin{scope}[shift={(2\dx,\dy)},rotate=35,overlay]
    \tkzInit[ymin=-2.5,ymax=2.5,xmin=-2.5,xmax=5.5]
    \tkzClip
    \tkzDefPoint(0,0){O}
    \tkzDefPoint(0:\R){A}
    \tkzDefPoint(0:4.9){B}
    \tkzDefTangent[from=B](O,A) \tkzGetPoints{C}{D}
    \tkzDrawCircle(O,A)
    \begin{scope}
      \tkzDrawArc[ultra thick,color=green](O,D)(C)
      \tkzDrawArc[ultra thick,color=red](O,C)(D)
    \end{scope}
    \tkzMarkAngle[size=1.7,mark=none](C,B,D)
    \tkzLabelAngle[pos=\R-.3](D,O,C){$\beta$}
    \tkzLabelAngle[pos=\R-.3](C,O,D){$\alpha$}
    \tkzLabelAngle[pos=-1.1](D,B,C){$\frac{\alpha-\beta}{2}$}
    \tkzDrawSegment[add = .1 and .3](B,C)
    \tkzDrawSegment[add = .1 and .3](B,D)
    \tkzDrawPoints[fill=white](B,C,D)
  \end{scope}
  % pour ajuster les bord gauche et droite
  \path (-.55\dx,0) -- (2.8\dx,0);
\end{tikzpicture}
\end{document}
